{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050625",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경희궁 태령전"
    },
    "text": "慶熙宮泰寧殿\\n\n慶熙宮の、真殿に、君主の肖像画である御真影を奉安する用途で使用された。全角の名称である台嶺(泰寧)は''豊かで楽だ''という意味だ。英祖の時代に建てられたものと推定される建築物で、英祖の御真影を奉安したところだ。1776年(英祖52)英祖が崩御すると、正祖は泰寧(テリョン)殿を混戦(魂殿)としてここに英祖の位牌(神位を奉斎して、泰寧(テリョン)殿に祀られた英祖の御真影はギョンヒョンダン(景賢堂)に移して奉安した。以降1786年(正祖10)政調は、死亡した文孝世子(文孝世子)の接線を泰元殿に抱え、ここで一夜を過ごして、ジェウジェ(再虞祭:商売を務めた後、初めての法事をしてから最初の唯一柔日)に祭事)を務めた。高宗の時には景福宮の改築に必要な資材を充当するために、慶熙宮の殿閣を壊して景福宮再建に利用したが、この時台嶺前の建物も撤去され、景福宮全角の材料で使用された。日帝強占期には、台嶺戦があった跡に、京城中学校が建てられ、1980年、京城(キョンソン)中学校の後身であるソウル高等学校が瑞草区新築校舎に移転した。1980年慶熙宮の敷地が史跡に指定されて、1985年から慶熙宮跡地の発掘調査と復元事業が本格的に実施され、2001年に慶熙宮台嶺戦が復元された。正面5間、側面2間規模の建築物で、一定の長さに加工した長台石を積み上げて2段の基壇を作った。方形の礎石の上に四角柱を立てて、その上につの翼型、形式の恐怖を上げた。屋根は入母屋屋根で、棟と切妻床、隅棟には漆喰を塗って陽性と正しいことをし、鬼瓦と竜頭、雑像などを設置して屋根の上を装飾した。台嶺前の内部はトンカンにあいており、正面の中央に英祖の御真影の奉安されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "泰寧殿はどのような建物ですか？",
            "answer": "泰寧殿は慶熙宮の真殿で、君主の肖像画である御真影を奉安するために使用された建物です。"
        },
        {
            "question": "泰寧殿の全角の名称は何ですか？",
            "answer": "泰寧殿の全角の名称は台嶺(泰寧)です。"
        },
        {
            "question": "泰寧殿はいつ建てられましたか？",
            "answer": "泰寧殿は英祖の時代に建てられたものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "泰寧殿には何が奉安されていましたか？",
            "answer": "泰寧殿には英祖の御真影が奉安されていました。"
        },
        {
            "question": "泰寧殿の奉安された英祖の御真影はどこに移されましたか？",
            "answer": "1776年に英祖が崩御すると、正祖は泰寧殿に祀られていた英祖の御真影をギョンヒョンダン(景賢堂)に移しました。"
        },
        {
            "question": "泰寧殿の建物は現在も残っていますか？",
            "answer": "泰寧殿の建物は高宗の時に景福宮の再建に利用され、撤去されました。"
        },
        {
            "question": "泰寧殿の跡地には何が建てられましたか？",
            "answer": "泰寧殿の跡地には日帝強占期に京城中学校が建てられました。"
        },
        {
            "question": "慶熙宮の敷地はいつ史跡に指定されましたか？",
            "answer": "慶熙宮の敷地は1980年に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "泰寧殿は復元されましたか？",
            "answer": "はい、2001年に慶熙宮台嶺戦が復元されました。"
        },
        {
            "question": "泰寧殿の内部には何が奉安されていましたか？",
            "answer": "泰寧殿の内部には英祖の御真影が奉安されていました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 530,
        "QA": 352
    }
}